有無方法幫下澳洲香港學生

新增校長聲明】
數十名香港留學生周三在澳洲布里斯本的昆士蘭大學（University of Queensland，UQ）校園內舉辦反送中活動，被逾200名中國人包圍及毆打。這些中國學生拍下港生的容貌，相片在當地紅媒的微博流傳，有傳過百人的中國留學生群組討論如何騷擾港生，而當地留學港生的facebook專頁也受到攻擊。有港生接受《蘋果》訪問時坦言，目前人心惶惶，怕得不敢上學，甚至考慮轉讀課程避開中國學生。香港留學生facebook專頁發表聲明，對中國駐布里斯本總領館做法深表遺憾。

化名「H」的港生形容，學生真的很害怕，WhatsApp群組內很多人說不敢上學，特別是因為昆士蘭大學的中國學生很多，商科學生多達八成是大陸人。昆士蘭大學香港女生Christy Leung接受本報訪問時透露，有被點相的同學要考慮轉讀其他較少中國學生的課程，而「布里斯本香港留學生集氣反送中」facebook專頁，也接到私訊人身攻擊。

「H」透露，周三的示威中，中國學生拍下港生的容貌和影片，而澳洲紅媒「今日悉尼」在微博發佈這些相片和影片。他說他的朋友中，雖未有人受到死亡恐嚇，但港生telegram群組有人轉述中國人室友在WeChat看到，有過百人的內地生群組討論如何騷擾香港學生。Christy說報料的內地生未有截圖給他們，只是作為朋友提醒他們要小心人身安全。

相關新聞：【元朗恐襲】憂7.27爆衝突！新西增候召醫護人手 屯院ICU預留病床應變

實際上，若然有良心內地生支持反送中活動，會受到其他內地生報復。「H」透露，一名內地生參與周三的反送中活動後，被人在微博公開容貌、Twitter賬號、學生證、護照、居民證、澳洲永久居民證明移民卡、結婚證書等個人資料，微博賬號「悉達多中道」發佈這些資料時說：「#昆士蘭 #放心 在布里斯班（本） 他永無寧日」。而周日在布里斯本會有「白衣抗議 文明battle反港獨」集會，港生擔憂當天「會出事，會有大陸人搞事」。

另外，周三發起「在UQ市場日支持香港」（Stand with Hong Kong on UQ Market Day）活動的港生Jack Yiu Chak，被中國黨媒《環球時報》周四點名批評。他和當天發起爭取新疆及香港人權示威的澳洲本地學生Drew Pavlou，名字登上中國學生發起的聯署頁面後，周四就被黨媒點名，對此Jack覺得「好癲，有啲驚，唔知中國大陸政府會點做」，他有點擔心人身安全，甚至擔心自己日後能否返回香港，但明言肯定不會到中國。

中國駐布里斯本總領館發言人周四形容周三的活動是「反華分裂活動」。「布里斯本香港留學生集氣反送中」專頁發表聲明批評，總領館「肯定中國留學生自發的愛國行為」，深表遺憾，直指目前情況已令港生人心惶惶。（聲明連結： ）而昆士蘭大學舊生抗議周三和平示威遭受暴力襲擊的聯署，已獲得逾千人響應。（聯署連結： ）

另外Christy透露，周三以個人身份發起「為香港和新疆採取行動！」的澳洲本地學生Drew Pavlou在facebook接到死亡威脅私訊。Pavlou在fb稱自己組織這次示威活動以來，接到許多中國人威脅，例如有簡體中文留言說「你今晚必死狗東西」，有人在twitter用英文對他說「你媽死了你最好馬上回家看看」，還有人在Instagram私訊他，對他做出詳細的死亡威脅：「你知道暗網嗎，我會透過暗網聘一個殺手，然後殺死你的家人，因為知道你的行蹤，Drew Pavlou。小心，別太瘋，看看這段影片最後那個人，你可以像他一樣。祝你好運！」「H」說，轟炸Pavlou Ig的中國人多達240人。

Pavlou在fb發文說周五將離開所有社交網站平台，因為他接到數以百計的威脅要對付他所愛的人。他解釋說，他可以自行處理針對自己的死亡威脅，但當威脅針對他的家人，事情就變得複雜。他感謝支持他的人，對自己舉辦的示威獲得國際傳媒報道、激起全國討論人權和民主感到自豪，並說在昆士蘭大學的運動會有更好的新領袖繼續下去，認為這場運動「已經大得難以阻擋」。他寄語香港人：「暴力只能給予權力，而非正當性。僅僅建基於行使赤裸裸暴力能力的政權，是極其脆弱的。總有一天他們會倒下，我們會崛起。」

而昆士蘭大學校長Peter Høj在大學的官方fb公開表明，校方「對暴力和恐嚇零容忍」，又重申作為世界一流大學，要容許公開、互相尊重和合法的言論自由。校長表明，要讓師生在表達自己的觀點時感到安全，當威脅師生的情況出現，校方將介入採取必要的行動，就如周三一樣。

例如起到佢地底